有無人覺得 你當我什麼 有個位怪怪地

連騙都不騙我 個key 完全唔夾

連騙都不騙痾～

音樂既野唔係一定要用哂個個key以內既文咁悶，
本身個chord已經特登用左個粒所謂outkey既音，
所謂最順耳既音樂就係完全冇任何outkey音，符合major(do開始)/minor(la開始)調式既音樂(實際上調式係有n種，最基本包括埋major同minor都有7種，種種唔同feel，聽唔慣就會話怪，例如 由mi開始既phrygian就有西班牙feel，因為係傳統西班牙音樂常用調式)。

以樓主屌鳩呢首歌為例，
呢首歌Emajor，
key signature 即係in key 音有E F# G# A B C# D# ，
淨係用in key 音可以砌出黎既Chord有：
E F#m G#m A B C#m D diminish，
chorus呢段既 chord progression係：
A B G#m C#m
A B Bm C#7

前半係常用既一種王道公廁progression，4536 (例子有周國賢首 大不了intro)，呢段係完全in key冇特別野既，可以唔講，
後面你會發現Bm同C#7都係有outkey音既chord，
用既原理分別係：
modal interchange 調式內轉
B major chord
構成係：(根音：B、 大三度音：D#、五度音：F#)

B minor chord 就 根音、五度都一樣，但三度係小三度 D，呢粒音係一個所謂怪既來源，呢種B -> Bm咁同樣手法既例子係Radiohead名曲creep都有用過，
轉chord要順既話，兩個 Chord 既構成音要多重疊同埋音之間要近，
而B轉Bm就做到呢個效果，順得黎又有少少tension，可以用多粒outkey音 D都得。

之後就轉入所謂最怪個句：

C#7呢種chord叫dominant 7，
構成係根音 大三度 五度 小七度，
你可以當佢係C#major 多左粒小七度音，
因為Emajor 既6級chord係要C#m先會砌到冇out key音，如果就咁由C#m換做C#major會好怪(三粒音有一粒錯左)，
呢個時候佢攝多粒in key既小7度音落去，
就會聽落減少左個種怪既feel，又有少少tension，
而呢粒你到聽到最怪既「我」字，
就係個粒大三度音F，

由B去C#7 d構成音係咁轉發：
B : B D# F#
Bm: B D F#
C#7: C# F G# B

順既原因：
B一路存在，
D#去D，落半度會好順，
F#落去outkey既F度都係順。

香港音樂人好慘，
一出丁點唔大路既野，
已經比人話呢樣個樣，
所以音樂停滯不前，
最大問題既係音樂教育出左事，
教埋d咩唱舊歌，都算，
又唔教人點唱得好，
教樂理淨係教人睇譜，悶到死，
連chord係乜都唔知，唔實用，
教樂器就教牧童笛呢d單音樂器，
教到d人淨係識睇譜吹單音，
一黎唔好玩，二黎個個對耳都未開發咁

利申：中學音樂堂訓哂覺，乜都唔識，
自學電結再自學樂理、作曲、錄音、編曲、混音

簡單d講就係人地係d chord度做過手腳，
混左d outkey既音入去，做又順，
所以佢係melody既時候可以用返粒 oit key既音都得，
你問點解要咁做？
就係想要個個feel lor，
你可能唔鍾意，但亦都有人鍾意，
全部in key反而又有人嫌悶呢，
口味唔岩都可以欣賞人地技術上既心思。

其實呢首歌個chord 底都唔算花巧，
日本仔首首都花到飛起，
唔係話花先好，
但花起馬唔會係罐頭，
首首都獨特少少。

*做到順
*out key

打錯字